\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematik 1 skriftlig 2-timers prøve} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{6. December 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Spørgsmål 1.1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se bilag 1.
        \item Diagrammet er deterministisk da fra hver tilstand går to kanter hhv. "1" og "0".
        \item + d) Tilstandsmaskinen kræver 4 tilstandsbit da der er 11 tilstande. Maskinen kræver derfor 4 DFF. Der er 4 tilstandsbit og 1 outputbit og der skal derfor bruges 5 LUT's.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 1.2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi kan beregne den minimale klokperiode:
        \[T_{min} \geq t_{su} + t_{LUT} + t_{c-q} \geq 122ps + 272ps + 172ps = 566ps\]
        \item Tiden det tager at opdaterer tilstanden må være $t_{c-q} = 172ps$ og forsinkelsen af $x$ må være:
        \[t_{q-c}+t_{LUT} = 172ps + 272ps = 444ps\]
        \item Vi får givet at $f_{clk} = 200MHz$ så $T=\frac{1}{200MHz} =5ns$ hvilket er meget større end $T_{min}$.
        \item Se bilag 2.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 1.3}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item 
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2.1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Tilstandsmaskinen skal gennem løbe tilstandene $X$ i intervallet $[0;6]$ og der er derfor brug for 7 states.
        \item Det minimale antal bit i tilstandskodningen er 3 da der er 7 tilstande.
        \item Se bilag 3
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2.2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se tilstandsdiagramet i bilag 4. Diagrammet er deterministisk da fra hver tilstand går to kanter hhv. "1" og "0".
        \item + c)Den 8. tilstand kalder vi 111 og betrager som et ekstra 0.
        \item 
        \item De to korsteste synkroniseringssekvenser er $000000$ hvor vi antager vi starter i tilstands 110 og ender nede i tilstand 000, og $111111$ hvor vi antager vi starter i tilstand 000 eller 111 og ender i 110.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2.2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item se bilag 5
        \item Tilstandsmaskinen kræver 3 tilstandsbit da der er 8 tilstande. Der er 3tilstandsbit og 3 outputbit og der skal derfor bruges 6 LUT's.
        \item \[n_1 = s1's2s3a + s1s2'a+s1s2's3 + s1s2s3'\]
        \[n_2 = s2's3as2s3'a+s1's2s3a+s1s2's3'a\]
        \[n_3 = s1's3'aś1's2s3'+s1s2's3+s1s2'a'+s1s2s3a\]
        \item Kredsløbet indeholder 2 OR4 og 1 OR5, samt 9 AND3 og 4 AND4 samt 4 inverters
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 2.2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Bilag 6
        \item Tilstandsovergangene fra 110 til 110, 110 til 101 og 101 til 110 er med sikkerhed fuldt ved sekvensen: $1110111011101110$.
    \end{enumerate}
\end{document}
